美組織抽查 士多啤梨最「污糟」 有樣本農藥達22種

美組織抽查 士多啤梨最「污糟」
有樣本農藥達22種

48K
港聞

【本報訊】士多啤梨是不少港人的至愛生果，但美國一項調查發現，當地市面逾九成的蔬果含殘餘農藥；當中以士多啤梨情況最嚴重，三分一樣本含10種或以上殘餘農藥，被調查機構評為「最污糟」食物。本港學者認為該調查對香港是警號，「就算係高檔嘅生果都一樣有農藥」，提醒市民吃生果前應花約15分鐘仔細浸泡及沖洗生果表面，盡量洗走農藥。

記者：于健民 袁楚雙

美國調查發現，當地三分一士多啤梨樣本含10種或以上農藥。

美國環境工作組織（Environmental Working Group，EWG）日前發表最新一份周年調查報告，採納了美國農業部抽查的47款蔬果、逾3.9萬份樣本，發現不論是當地生產抑或進口蔬果，97%樣本都含殘餘農藥。

宜先浸洗15分鐘始進食

報告認為士多啤梨含殘餘農藥情況最驚人：三分一樣本含多達10種或以上農藥，其中一個樣本更驗出有22種農藥。報告將士多啤梨列為12款「最污糟蔬果」（Dirty Dozen）之冠；緊隨其後的是菠菜及桃駁李。

本港市面普遍有售的蘋果及提子，則排第四及五名，有逾九成樣本含農藥。至於含農藥樣本較少的「最乾淨」蔬果，排首位的是牛油果，只有不足1%樣本含農藥；第二及第三名則是甜粟米及菠蘿。

有在元朗一帶種植士多啤梨的農夫指，士多啤梨容易吸引果蠅及幼蟲，故在播種後就需要以噴灑農藥等方法，清除毒菌及昆蟲，「如果初期整得唔好，之後要再做一次」，不排除因此而令士多啤梨果實含有多種農藥。惟該農夫指，本地出產的士多啤梨以有機種植為主，相信含過量殘餘農藥機會較低。

浸會大學生物學系教授黃煥忠表示，報告再一次為食物含農藥的問題敲響警號，「今次證明，就算係高檔嘅生果都一樣有農藥」，本港一年四季都有進口士多啤梨，產地由內地、日本、韓國、美國都有，本港食安中心要做好把關工作。他指出，新一代的農藥都是水溶性，提醒市民在進食生果前，最好先浸泡及沖洗約15分鐘。

食安中心回覆指，2015年至2017年間，抽取了逾8,300個水果及製品樣本進行殘餘農藥檢測，整體合格率逾99.7%，其間只有23個樣本（9個榴槤、4個桔、3個柚子、3個橙、2個芒果、1個木瓜及1個梨）農藥殘餘含量超出法例標準。

咁山上一堆植物係因為有人噴農藥先生到出黎？

咁山上一堆植物夠唔夠供應全球咁多國家？

我係澳洲擇士多啤梨 半年左右 d指甲慢慢一層一層咁好皮甩皮咁甩 一對手都變黑 唔知關唔關農藥事

秒

問你無農藥點解又生長到呀？
關供應量咩事？

農藥，根據美國環保署的定義，是指任何能夠預防、摧毀、驅逐、或減輕害蟲的物質或混合物。「害蟲」通常指與人類競爭食物，破壞財產，散播疾病或造成困擾的生命體，包括昆蟲、植物病原體、雜草、軟體動物、鳥類、哺乳類、魚類、線蟲類（蛔蟲）及微生物。許多農藥對人體是有毒的。

都係食日本士多啤梨算了。